### Выравнивание потока

**Чтобы обеспечить непрерывный поток создания ценности, принятие решений необходимо приблизить туда, где ценность создается, и в соответствии с этим выстраивать поток информации.**

**Поток создания ценности**: путь формирования конечного результата в сообществе — от команды к пользователям или иным заинтересованным лицам.

Выравнивание потока достигается и поддерживается путем непрерывного совершенствования корпуса соглашений, заключенных в сообществе:

- Все решения, влияющие на поток создания ценности, должны действительно поддерживать этот поток
- Люди, обладающие соответствующими умениями и знаниями, должны иметь возможность влиять на решения
- Вся полезная информация должна быть доступна
- Отдавайте предпочтение коротким циклам обратной связи, чтобы лучше учиться новому.

Когда принятие решений происходит там же, где создается ценность, и поток информации поддерживает непрерывность и стабильность потока создания ценности, вероятность накопления потерь снижается.
